---
title: П
layout: post
next: /public/morskoy_slovarik/r
previous: /public/morskoy_slovarik/o
---

П  
   
Пассат — ветер с постоянным направлением, дующий из субтропической области к экватору.  
Перты — веревки под реями, при креплении парусов служащие упором для ног.   
Пинок – сток палубы.  
Плашкоут – плоскодонное негрузовое судно.  
Подвахтенные матросы — матросы, которые должны вступить на вахту; в случае необходимости они обязаны помогать вахтенным.  
Подзор — склон кормы судна над рулем.  
Подшкипер — помощник шкипера, заведующего инвентарем корабля.  
Позывные — флаги для распознавания судна.  
Полуют — см. Ют.  
Потравливать — ослаблять снасть.   
Прам – плоскодонное парусное судно.  
Принайтовить — прикрепить.